@book{poulain2020,
  langid = {french},
  location = {Paris},
  title = {LaTeX pour les enseignants},
  author = {Poulain, Nicolas},
  gender = 	 {sm},
  BFTauthordescr = {Nicolas Poulain est agrégé de mathématiques et
                  intervient en formation continue des enseignants
                  depuis 15 ans dans les domaines du numérique et des
                  mathématiques. Dans ce cadre, il anime notamment
                  chaque année des formations LaTeX pour les
                  enseignants débutants ou utilisateurs réguliers.},
  BFTauthordescrsrc = {4e couv},		  
  isbn = 9782340036710,
  pagetotal = {ix+226},
  publisher = {{Ellipses}},
  date = {2020-03}, 
  keywords = {LaTeX (langage de balisage); Traitement de texte;
                  Rédaction scientifique et technique},
  abstract = 	 {Ce livre a été conçu pour répondre aux questions
                  fréquentes des débutants ainsi que pour servir
                  d'aide aux utilisateurs plus expérimentés. L'accent
                  est mis sur des exemples pratiques qui sont pour la
                  plupart issus de situations concrètes dans
                  l'enseignement. Le code de chacun d'eux (plus de
                  400) est téléchargeable, et les exemples les plus
                  complets sont modifiables et compilables en ligne
                  avec LaTeX, PdfLaTeX ou XeLaTeX. Les deux premiers
                  chapitres décrivent en détail comment bénéficier
                  d'un environnement de travail et comment compiler
                  ses premiers documents. Toutes les personnalisations
                  sont possibles et les outils pour les mettre en
                  oeuvre sont décrits, objectif par objectif, dans un
                  chapitre consacré à la mise en page. L'organisation
                  particulière d'un document de grande taille comme un
                  livre ou une thèse fait l'objet d'un traitement à
                  part entière, tout comme la question des
                  présentations à projeter avec Beamer. La part
                  consacrée aux mathématiques est évidemment
                  importante. L'écriture de formules ou la création de
                  tableaux de variations sont présentées en détail,
                  ainsi qu'avec PSTricks et TikZ, le tracé de figures
                  géométriques, de courbes ou de graphes. Les sciences
                  physiques, la chimie et l'informatique sont aussi
                  abordées via l'étude de packages officiels qui
                  étendent les possibilités de LaTeX et simplifient
                  l'écriture pour les besoins particuliers dans ces
                  domaines.},
  BTFchapitres = {Installer un environnement... ou non/ Découverte/
                  Les indispensables pour composer un document/ Créer
                  un sujet d'examen/ Composer un livre/ Tableaux
                  évolués/ Tableaux de variations/ Mathématiques/
                  Constructions géométriques avec PSTricks/ Courbes
                  avec PSTricks/ Graphes et arbres avec PSTricks/
                  Constructions géométriques avec Tikz/ Courbes avec
                  Tikz/ Graphes et arbres avec Tikz/ Chimie/ Physique/
                  Numérique et science informatique/ Présentation de
                  diapositives avec Beamer/ Commandes et
                  environnements personalisés/ Programmation et
                  calculs avec \LaTeX{}/ Bibliographie/ Index},
  series = 	 {Références sciences},
  BTFsudoc = 242933181,
  BTFworldcat = 1152867312,
  BTFbnfnotice = {FRBNF46519815},
  BTFbnfurl = {https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb46519815s},
  BFTindex = 1,
  BFTbiblio = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2021-05-22},
}

@Comment FIN

